{"comments": {"101": {"de": "versp\u00e4tet (Sp\u00e4tfrostschaden)", "seq": 101}, "102": {"de": "keine Bl\u00fcte (Hagel)", "seq": 102}, "103": {"de": "keine Bl\u00fcte (krank)", "seq": 103}, "104": {"de": "keine Bl\u00fcte (Sp\u00e4tfrost)", "seq": 104}, "105": {"de": "keine Bl\u00fcte (anderes)", "seq": 105}, "106": {"de": "Fruchtreife versp\u00e4tet (krank)", "seq": 106}, "108": {"de": "keine Fr\u00fcchte (krank)", "seq": 108}, "109": {"de": "keine Fr\u00fcchte (anderes)", "seq": 109}, "110": {"de": "fr\u00fchzeitig (Trockenheit/Hitze)", "seq": 110}, "111": {"de": "sofort braun (Frost)", "seq": 111}, "112": {"de": "zu fr\u00fch (Sch\u00e4dlingsbefall oder krank)", "seq": 112}, "113": {"de": "fr\u00fchzeitig (Sturm)", "seq": 113}, "114": {"de": "fr\u00fchzeitig (Frost)", "seq": 114}, "116": {"de": "ungew\u00f6hnlich sp\u00e4t", "seq": 116}}, "description": {"LA": {"de": "l\u00e4ndlich", "seq": 4}, "SG": {"de": "unber\u00fchrt/Schutzgebiet", "seq": 5}, "ST": {"de": "Stadt", "seq": 2}, "VO": {"de": "Vorort/leicht bebaut", "seq": 3}}, "exposition": {"FL": {"de": "flach/keine Hangneigung", "seq": 2}, "N": {"de": "Nord", "seq": 3}, "NE": {"de": "Nordost", "seq": 4}, "NW": {"de": "Nordwest", "seq": 10}, "O": {"de": "Ost", "seq": 5}, "S": {"de": "S\u00fcd", "seq": 7}, "SE": {"de": "S\u00fcdost", "seq": 6}, "SW": {"de": "S\u00fcdwest", "seq": 8}, "W": {"de": "West", "seq": 9}}, "forest": {"KW": {"de": "kein Wald", "seq": 2}, "LW": {"de": "mehrheitlich Laubwald", "seq": 4}, "MW": {"de": "Mischwald", "seq": 5}, "NW": {"de": "mehrheitlich Nadelwald", "seq": 3}}, "habitat": {"BG": {"de": "Blumen- oder Gem\u00fcsegarten", "seq": 3}, "BW": {"de": "Wiese", "seq": 10}, "FL": {"de": "Fluss-, See-, Teichufer", "seq": 9}, "HE": {"de": "Hecke", "seq": 6}, "LW": {"de": "Landwirtschaft", "seq": 2}, "MT": {"de": "mehr als 50% geteert", "seq": 5}, "RG": {"de": "Rasengarten", "seq": 4}, "WA": {"de": "Wald (mehr als 10% B\u00e4ume)", "seq": 7}, "WR": {"de": "Waldrand", "seq": 8}}, "less100": {"0": {"de": "mehr als 100m zu Geb\u00e4ude/Strasse", "seq": 0}, "1": {"de": "weniger als 100m zu Geb\u00e4ude/Strasse", "seq": 1}}, "phenophases": {"AAP": {"color": "#f7f5f2;", "icon_index": 1}, "AWP": {"color": "#f7f5f2;", "icon_index": 1}, "BEA": {"color": "#7bb53b", "icon_index": 2}, "BES": {"color": "#7bb53b", "icon_index": 2}, "BFA": {"color": "#868072", "icon_index": 6}, "BLA": {"color": "#e8d439", "icon_index": 3}, "BLB": {"color": "#e8d439", "icon_index": 3}, "BLE": {"color": "#e8d439", "icon_index": 3}, "BTF": {"color": "#f7f5f2;", "icon_index": 1}, "BVA": {"color": "#b29976", "icon_index": 5}, "BVS": {"color": "#b29976", "icon_index": 5}, "FRA": {"color": "#e8b658", "icon_index": 4}, "FRB": {"color": "#e8b658", "icon_index": 4}, "JUF": {"color": "#f7f5f2;", "icon_index": 1}, "KNS": {"color": "#4b9f6f", "icon_index": 1}, "KNV": {"color": "#4b9f6f", "icon_index": 1}, "STR": {"color": "#f7f5f2;", "icon_index": 1}, "SZP": {"color": "#f7f5f2;", "icon_index": 1}}, "shade": {"B2": {"de": "beschattet (weniger als 2 Std/Tag direktes Sonnenlicht)", "seq": 1}, "DIR": {"de": "direktes Sonnenlicht (mehr als 5 Std/Tag)", "seq": 3}, "TWB": {"de": "teilweise beschattet", "seq": 2}}, "species": {"BA": {"de": "Bergahorn", "groups": {"BA10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "BA40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BA50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "BA60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "BA70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "BA75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "BA40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BA40", "seq": 3}, "BFA": {"comments": ["113", "114"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BA75", "seq": 12}, "BLA": {"comments": ["102", "103", "104", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "BA50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["102", "103", "104", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Baum", "group_id": "BA50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["102", "103", "104", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fcten verbl\u00fcht oder abgefallen", "group_id": "BA50", "seq": 7}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "BA70", "seq": 11}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "BA70", "seq": 10}, "FRA": {"comments": [], "de": "Beginn Fruchtfall", "description_de": "Erste Fl\u00fcgeln\u00fcsschen unter dem Baum", "group_id": "BA60", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "3 Einzelfr\u00fcchte sind arttypisch reif (braun)", "group_id": "BA60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "BA10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "BA10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "meteoswiss", "wld"]}, "BL": {"de": "B\u00e4rlauch", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 1}, "BL": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 2}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter erreichen ihre finale Gr\u00f6sse von ca. 15 cm", "group_id": "BE", "seq": 2}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Drei erste Bl\u00e4tter erkennbar \u00fcber der Streuschicht", "group_id": "BE", "seq": 1}, "BLA": {"de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "BL", "seq": 4}, "BLB": {"de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an mindestens drei Individuen", "group_id": "BL", "seq": 3}}, "sources": ["ranger"]}, "BR": {"de": "Buschwindr\u00f6schen", "groups": {"BR01": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 1}}, "phenophases": {"BLA": {"comments": ["105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "BR01", "seq": 2}, "BLB": {"comments": ["105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Bestand", "group_id": "BR01", "seq": 1}, "BLE": {"comments": ["105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fcten verbl\u00fcht oder abgefallen", "group_id": "BR01", "seq": 3}}, "sources": ["globe"]}, "BU": {"de": "Rotbuche", "groups": {"BU10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "BU40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BU50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "BU60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "BU70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "BU75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "BU40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BU40", "seq": 3}, "BFA": {"comments": ["112", "113", "114", "116"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BU75", "seq": 12}, "BLA": {"comments": ["102", "103", "104", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten st\u00e4uben oder sind schon verbl\u00fcht", "group_id": "BU50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["102", "103", "104", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten sind an 3 Orten im Baum vollst\u00e4ndig ge\u00f6ffnet", "group_id": "BU50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["102", "103", "104", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95 % der Bl\u00fcten sind abgestorben oder abgefallen", "group_id": "BU50", "seq": 7}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112", "110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "BU70", "seq": 11}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "BU70", "seq": 10}, "FRA": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der Einzelfr\u00fcchte haben sich ge\u00f6ffnet und die Buchn\u00fcsschen (Buchecker) fallen heraus", "group_id": "BU60", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "3 Einzelfr\u00fcchte haben sich ge\u00f6ffnet und die Buchn\u00fcsschen fallen heraus", "group_id": "BU60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "BU10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "BU10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "meteoswiss", "wld"]}, "EK": {"de": "Edelkastanie", "groups": {"EK10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "EK40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "EK50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "EK60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "EK70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "EK75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "EK40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "EK40", "seq": 3}, "BFA": {"comments": ["112", "113", "114", "116"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "EK75", "seq": 12}, "BLA": {"comments": ["103", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "EK50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["103", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Baum", "group_id": "EK50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["103", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fcten verbl\u00fcht oder abgefallen", "group_id": "EK50", "seq": 7}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "EK70", "seq": 11}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "EK70", "seq": 10}, "FRA": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn Fruchtfall", "description_de": "Erste Fl\u00fcgeln\u00fcsschen unter dem Baum", "group_id": "EK60", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "3 offene Fruchtbecher oder erste Einzelfr\u00fcchte unter dem Baum", "group_id": "EK60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "An 3 Orten im Baum", "group_id": "EK10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "EK10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "meteoswiss"]}, "EW": {"de": "Eingriffeliger Weissdorn", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 3}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Strauches entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 6}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 5}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an 3 Orten im Strauch", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["ranger"]}, "FE": {"de": "Flaum-Eiche", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 3}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 6}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 5}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["ranger"]}, "FI": {"de": "Fichte", "groups": {"FI10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "FI40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Triebentwicklung", "seq": 2}, "FI50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "FI60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeiner Nadelaustrieb", "description_de": "An 50% der Knospen entfalten sich die Nadelb\u00fcschel", "group_id": "FI40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn des Nadelaustriebs", "description_de": "An ersten Knospen an 3 Orten im Baum entfalten sich die Nadelb\u00fcschel", "group_id": "FI40", "seq": 3}, "BLA": {"comments": ["103", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fctenst\u00e4nde st\u00e4uben", "group_id": "FI50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["103", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "An ersten Bl\u00fctenst\u00e4nden an 3 Orten im Baum sind die Staubbeutel reif und st\u00e4uben", "group_id": "FI50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["103", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fctenst\u00e4nde sind verbl\u00fcht oder schon abgefallen", "group_id": "FI50", "seq": 7}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "3 Zapfen sind arttypisch reif und erste Fr\u00fcchte sind abgefallen", "group_id": "FI60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "FI10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "FI10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "meteoswiss", "wld"]}, "FL": {"de": "Flieder", "groups": {"FL10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "FL40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "FL50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "FL70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 4}, "FL75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 5}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Volle Blattentfaltung", "description_de": "Aus beinahe allen Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entwickelt", "group_id": "FL40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Erstes Blatt", "description_de": "Das erste Blatt ist mehrheitlich entfaltet. Mittelrippe und Blattnerven sind sichtbar", "group_id": "FL40", "seq": 3}, "BFA": {"comments": ["113", "114"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "Die H\u00e4lfte der Bl\u00e4tter sind abgefallen", "group_id": "FL75", "seq": 10}, "BLA": {"comments": [], "de": "Volle Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fctentrauben haben keine unge\u00f6ffneten Einzelbl\u00fcten mehr", "group_id": "FL50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["103", "104", "105", "103", "104", "105"], "de": "Erste Bl\u00fcten", "description_de": "Auf 50% der Bl\u00fctentrauben ist mindestens 1 Einzelbl\u00fcte ge\u00f6ffnet", "group_id": "FL50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["103", "104", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fctentrauben sind verwelkt und vertrocknet", "group_id": "FL50", "seq": 7}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "FL70", "seq": 9}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "FL70", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "FL10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "FL10", "seq": 1}}, "sources": ["globe"]}, "GE": {"de": "Gemeine Esche", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 1}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 3}, "BL": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 2}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 2}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 1}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 5}, "BLA": {"de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "BL", "seq": 4}, "BLB": {"de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Die Bl\u00fcten von 3 Bl\u00fctenst\u00e4nden im Baum sind offen", "group_id": "BL", "seq": 3}}, "sources": ["wld"]}, "GP": {"de": "Gemeines Pfaffenh\u00fctchen", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 3}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Strauches entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 6}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 5}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an 3 Orten im Strauch", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["ranger"]}, "HB": {"de": "H\u00e4ngebirke", "groups": {"HB10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "HB40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "HB50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "HB60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "HB70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "HB75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "HB40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "An ersten Knospen an 3 Orten im Baum hat sich ein Blatt entfaltet", "group_id": "HB40", "seq": 3}, "BFA": {"comments": ["112", "113", "114", "116"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter sind abgefallen", "group_id": "HB75", "seq": 12}, "BLA": {"comments": ["105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der m\u00e4nnlichen K\u00e4tzchen st\u00e4uben", "group_id": "HB50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste m\u00e4nnliche K\u00e4tzchen st\u00e4uben an 3 Orten im Baum", "group_id": "HB50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der m\u00e4nnlichen K\u00e4tzchen sind verbl\u00fcht oder schon abgefallen", "group_id": "HB50", "seq": 7}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HB70", "seq": 11}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HB70", "seq": 10}, "FRA": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der Fruchtst\u00e4nde sind reif und die Fl\u00fcgel der Einzelfr\u00fcchte stehen ab", "group_id": "HB60", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "Erste Fruchtst\u00e4nde an 3 Orten sind arttypisch reif und die Fl\u00fcgel der Einzelfr\u00fcchte stehen ab", "group_id": "HB60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "HB10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "HB10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "meteoswiss"]}, "HE": {"de": "Heidelbeere", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 3}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Strauches entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 6}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 5}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an 3 Orten im Strauch", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["ranger"]}, "HR": {"de": "Hartriegel", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 3}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Strauches entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 6}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 5}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an 3 Orten im Strauch", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["ranger"]}, "HS": {"de": "Hasel", "groups": {"HS01": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 1}, "HS20": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 2}, "HS50": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 3}, "HS60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "HS70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "HS75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Strauches entfaltet", "group_id": "HS50", "seq": 7}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "HS50", "seq": 6}, "BFA": {"comments": ["112", "113", "114"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "HS75", "seq": 12}, "BLA": {"comments": ["105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der K\u00e4tzchen st\u00e4uben", "group_id": "HS01", "seq": 2}, "BLB": {"comments": ["105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "3 K\u00e4tzchen im Strauch st\u00e4uben", "group_id": "HS01", "seq": 1}, "BLE": {"comments": ["105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95 % der K\u00e4tzchen sind verbl\u00fcht, abgestorben oder abgefallen", "group_id": "HS01", "seq": 3}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HS70", "seq": 11}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HS70", "seq": 10}, "FRA": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der Einzelfr\u00fcchte haben normales Reifestadium erreicht", "group_id": "HS60", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "3 Einzelfr\u00fcchte haben normales Reifestadium erreicht", "group_id": "HS60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "HS20", "seq": 5}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "HS20", "seq": 4}}, "sources": ["globe", "meteoswiss", "wld"]}, "HU": {"de": "Huflattich", "groups": {"HU01": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 1}}, "phenophases": {"BLA": {"comments": ["105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten im Bestand sind offen", "group_id": "HU01", "seq": 2}, "BLB": {"comments": ["105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "An den ersten 3 B\u00fcscheln im Bestand ist je die erste Bl\u00fcte offen", "group_id": "HU01", "seq": 1}, "BLE": {"comments": ["105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95 % der Bl\u00fcten sind verwelkt", "group_id": "HU01", "seq": 3}}, "sources": ["globe"]}, "IBM": {"de": "Buchengallm\u00fccke", "groups": {"SZ": {"color": "#f7f5f2;", "de": "Schl\u00fcpfzeitpunkt", "seq": 1}}, "phenophases": {"SZP": {"de": "Schl\u00fcpfzeitpunkt", "description_de": "Mindestens eine adulte M\u00fccke ist aus der Galle geschl\u00fcpft", "group_id": "SZ", "seq": 1}}, "sources": ["ranger"]}, "ISS": {"de": "Schwammspinner", "groups": {"SZ": {"color": "#f7f5f2;", "de": "Schl\u00fcpfzeitpunkt", "seq": 1}}, "phenophases": {"SZP": {"de": "Schl\u00fcpfzeitpunkt", "description_de": "Mindestens eine Raupe ist aus dem Ei geschl\u00fcpft", "group_id": "SZ", "seq": 1}}, "sources": ["ranger"]}, "IWA": {"de": "Waldameise", "groups": {"AP": {"color": "#f7f5f2;", "de": "Aufw\u00e4rmphase", "seq": 1}, "BF": {"color": "#f7f5f2;", "de": "Beutefang", "seq": 2}, "JF": {"color": "#f7f5f2;", "de": "Jungfernflug", "seq": 3}}, "phenophases": {"AAP": {"de": "Ausaperung", "description_de": "Erste Teile des Nests sind frei von Schnee", "group_id": "AP", "seq": 1}, "AWP": {"de": "Aufw\u00e4rmphase", "description_de": ">10 Individuen auf dem Nest bei sonnigen Bedingungen (Mittag) mit einem Suchaufwand von 20 Sekunden", "group_id": "AP", "seq": 2}, "BTF": {"de": "Beutefang", "description_de": "Mindestens ein zum Nest getragenes Beutetier (Insekt, Spinne, Tausendf\u00fcssler etc.) wird bei einem Suchaufwand von 20 Sekunden in der N\u00e4he des Nestes entdeckt", "group_id": "BF", "seq": 4}, "JUF": {"de": "Jungfernflug", "description_de": ">10 gefl\u00fcgelte Individuen auf dem Nest sichtbar (M\u00e4nnchen und/oder K\u00f6niginnen) mit einem Suchaufwand von 20 Sekunden (Vormittag)", "group_id": "JF", "seq": 5}, "STR": {"de": "Sonnungstraube", "description_de": "Unz\u00e4hlige Individuen auf dem Nest formen sich zu Clustern bei sonnigen Bedingungen (Mittagszeit)", "group_id": "AP", "seq": 3}}, "sources": ["ranger"]}, "LA": {"de": "L\u00e4rche", "groups": {"LA10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "LA40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Triebentwicklung", "seq": 2}, "LA50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "LA60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "LA70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "LA75": {"color": "#868072;", "de": "Nadelfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeiner Nadelaustrieb", "description_de": "An 50% der Knospen entfalten sich die Nadelb\u00fcschel", "group_id": "LA40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn des Nadelaustriebs", "description_de": "An ersten Knospen an 3 Orten im Baum entfalten sich die Nadelb\u00fcschel", "group_id": "LA40", "seq": 3}, "BFA": {"comments": ["112", "113", "114", "116"], "de": "Allgemeiner Nadelfall", "description_de": "50% der Nadeln ist abgefallen", "group_id": "LA75", "seq": 11}, "BLA": {"comments": ["103", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fctenst\u00e4nde st\u00e4uben", "group_id": "LA50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["103", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "An ersten Bl\u00fctenst\u00e4nden an 3 Orten im Baum sind die Staubbeutel reif und st\u00e4uben", "group_id": "LA50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["103", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fctenst\u00e4nde sind verbl\u00fcht oder schon abgefallen", "group_id": "LA50", "seq": 7}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Nadelverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der Nadeln ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "LA70", "seq": 10}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Nadelverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der Nadeln sind herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "LA70", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "3 Zapfen sind arttypisch reif und erste Fr\u00fcchte sind abgefallen", "group_id": "LA60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "LA10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "LA10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "meteoswiss", "wld"]}, "RH": {"de": "Roter Holunder", "groups": {"2": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 2}, "3": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 3}}, "phenophases": {"BLA": {"de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "2", "seq": 3}, "BLB": {"de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Baum", "group_id": "2", "seq": 2}, "FRA": {"de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der Einzelfr\u00fcchte sind arttypisch reif", "group_id": "3", "seq": 4}}, "sources": ["meteoswiss"]}, "RK": {"de": "Rosskastanie", "groups": {"RK10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "RK40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "RK50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "RK60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "RK70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "RK75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "RK40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101", "101"], "de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "RK40", "seq": 3}, "BFA": {"comments": ["112", "113", "114", "116"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "RK75", "seq": 12}, "BLA": {"comments": ["103", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "RK50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["103", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Baum", "group_id": "RK50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["103", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fcten verbl\u00fcht oder abgefallen", "group_id": "RK50", "seq": 7}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "RK70", "seq": 11}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "RK70", "seq": 10}, "FRA": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der braunen Samen sind abgefallen", "group_id": "RK60", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "3 offene Fruchtbecher oder erste Einzelfr\u00fcchte unter dem Baum", "group_id": "RK60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "An 3 Orten im Baum", "group_id": "RK10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "RK10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "meteoswiss"]}, "RO": {"de": "Robinie", "groups": {"1": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 1}, "2": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 2}, "5": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 5}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "1", "seq": 1}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "5", "seq": 6}, "BLA": {"de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "2", "seq": 3}, "BLB": {"de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Baum", "group_id": "2", "seq": 2}}, "sources": ["meteoswiss"]}, "SD": {"de": "Schwarzdorn", "groups": {"SD01": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 1}, "SD20": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 2}, "SD50": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 3}, "SD60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "SD70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "SD75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Strauches entfaltet", "group_id": "SD50", "seq": 7}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "SD50", "seq": 6}, "BFA": {"comments": ["113", "114"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "SD75", "seq": 12}, "BLA": {"comments": ["103", "104", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "SD01", "seq": 2}, "BLB": {"comments": ["103", "104", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Baum", "group_id": "SD01", "seq": 1}, "BLE": {"comments": ["103", "104", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95 % der Bl\u00fcten verbl\u00fcht oder abgefallen", "group_id": "SD01", "seq": 3}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "SD70", "seq": 11}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "SD70", "seq": 10}, "FRA": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der Einzelfr\u00fcchte sind arttypisch reif", "group_id": "SD60", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "Erste Einzelfr\u00fcchte an 3 Orten sind arttypisch reif", "group_id": "SD60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "SD20", "seq": 5}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "SD20", "seq": 4}}, "sources": ["globe"]}, "SE": {"de": "Stiel-Eiche", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 3}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 6}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 5}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["ranger", "wld"]}, "SH": {"de": "Schwarzer Holunder", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}, "BL": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "FR": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Strauches entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 10}, "BLA": {"de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "BL", "seq": 6}, "BLB": {"de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Die Bl\u00fcten von 3 Bl\u00fctenst\u00e4nden im Strauch sind offen", "group_id": "BL", "seq": 5}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 9}, "FRA": {"de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der Fr\u00fcchte haben sich arttypisch schwarz verf\u00e4rbt", "group_id": "FR", "seq": 8}, "FRB": {"de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "An 3 Bl\u00fctenst\u00e4nden im Strauch haben sich die Fr\u00fcchte arttypisch schwarz verf\u00e4rbt", "group_id": "FR", "seq": 7}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an 3 Orten im Strauch", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["meteoswiss", "ranger"]}, "SL": {"de": "Sommerlinde", "groups": {"SL10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "SL40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "SL50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "SL60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "SL70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "SL75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "SL40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "An ersten Knospen an 3 Orten im Baum hat sich ein Blatt entfaltet", "group_id": "SL40", "seq": 3}, "BFA": {"comments": ["112", "113", "114"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "SL75", "seq": 12}, "BLA": {"comments": ["103", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "SL50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["103", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Baum", "group_id": "SL50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["103", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fcten verbl\u00fcht oder abgefallen", "group_id": "SL50", "seq": 7}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "SL70", "seq": 11}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "SL70", "seq": 10}, "FRA": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der Fruchtst\u00e4nde sind verf\u00e4rbt und fallen ab", "group_id": "SL60", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "Erste Fruchtst\u00e4nde an 3 Orten im Baum sind arttypisch verf\u00e4rbt und fallen ab", "group_id": "SL60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "SL10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "SL10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "meteoswiss"]}, "TE": {"de": "Trauben-Eiche", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 3}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 6}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 5}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["ranger", "wld"]}, "VB": {"de": "Vogelbeere", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}, "BL": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "FR": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 10}, "BLA": {"de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "BL", "seq": 6}, "BLB": {"de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Die Bl\u00fcten von 3 Bl\u00fctenst\u00e4nden im Baum sind offen", "group_id": "BL", "seq": 5}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 9}, "FRA": {"de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der Fr\u00fcchte haben sich arttypisch rot verf\u00e4rbt", "group_id": "FR", "seq": 8}, "FRB": {"de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "An 3 Bl\u00fctenst\u00e4nden im Baum haben sich die Fr\u00fcchte arttypisch rot verf\u00e4rbt", "group_id": "FR", "seq": 7}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["meteoswiss", "ranger", "wld"]}, "VK": {"de": "Vogelkirsche", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 3}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 5}, "BL": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 1}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 4}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 2}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 6}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 5}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 8}, "BLA": {"de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "BL", "seq": 2}, "BLB": {"de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Baum", "group_id": "BL", "seq": 1}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 7}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "KN", "seq": 4}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 3}}, "sources": ["ranger"]}, "WL": {"de": "Winterlinde", "groups": {"WL10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "WL40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "WL50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "WL60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}, "WL70": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 5}, "WL75": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 6}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter des Baumes sind entfaltet", "group_id": "WL40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "An ersten Knospen an 3 Orten im Baum hat sich ein Blatt entfaltet", "group_id": "WL40", "seq": 3}, "BFA": {"comments": ["112", "113", "114"], "de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "WL75", "seq": 12}, "BLA": {"comments": ["103", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "WL50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["103", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "Erste Bl\u00fcten offen, an 3 Orten im Baum", "group_id": "WL50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["103", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fcten verbl\u00fcht oder abgefallen", "group_id": "WL50", "seq": 7}, "BVA": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "WL70", "seq": 11}, "BVS": {"comments": ["110", "111", "112"], "de": "Beginn der Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "10% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "WL70", "seq": 10}, "FRA": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Allgemeine Fruchtreife", "description_de": "50% der Fruchtst\u00e4nde sind verf\u00e4rbt und fallen ab", "group_id": "WL60", "seq": 9}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "Erste Fruchtst\u00e4nde an 3 Orten im Baum sind arttypisch verf\u00e4rbt und fallen ab", "group_id": "WL60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "WL10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "WL10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "meteoswiss"]}, "WR": {"de": "Waldrebe", "groups": {"BE": {"color": "#7bb53b;", "de": "Blattentfaltung", "seq": 2}, "BF": {"color": "#868072;", "de": "Blattfall", "seq": 4}, "HV": {"color": "#b29976;", "de": "Herbstverf\u00e4rbung", "seq": 3}, "KN": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}}, "phenophases": {"BEA": {"de": "Allgemeine Blattentfaltung", "description_de": "50% der Bl\u00e4tter der Liane entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 4}, "BES": {"de": "Beginn der Blattentfaltung", "description_de": "Aus 3 Knospen haben sich die ersten Bl\u00e4tter entfaltet", "group_id": "BE", "seq": 3}, "BFA": {"de": "Allgemeiner Blattfall", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist abgefallen", "group_id": "BF", "seq": 6}, "BVA": {"de": "Allgemeine Blattverf\u00e4rbung", "description_de": "50% der sommerlichen Blattfl\u00e4che ist herbstlich verf\u00e4rbt", "group_id": "HV", "seq": 5}, "KNS": {"de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten an der Liane", "group_id": "KN", "seq": 2}, "KNV": {"de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "KN", "seq": 1}}, "sources": ["ranger"]}, "WS": {"de": "Wiesenschaumkraut", "groups": {"2": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 2}}, "phenophases": {"BLA": {"de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "2", "seq": 3}}, "sources": ["meteoswiss"]}, "WT": {"de": "Weisstanne", "groups": {"WT10": {"color": "#4b9f6f;", "de": "Knospung", "seq": 1}, "WT40": {"color": "#7bb53b;", "de": "Triebentwicklung", "seq": 2}, "WT50": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 3}, "WT60": {"color": "#e8b658;", "de": "Fruchtreife", "seq": 4}}, "phenophases": {"BEA": {"comments": ["101"], "de": "Allgemeiner Nadelaustrieb", "description_de": "An 50% der Knospen entfalten sich die Nadelb\u00fcschel", "group_id": "WT40", "seq": 4}, "BES": {"comments": ["101"], "de": "Beginn des Nadelaustriebs", "description_de": "An ersten Knospen an 3 Orten im Baum entfalten sich die Nadelb\u00fcschel", "group_id": "WT40", "seq": 3}, "BLA": {"comments": ["103", "105"], "de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fctenst\u00e4nde st\u00e4uben", "group_id": "WT50", "seq": 6}, "BLB": {"comments": ["103", "105"], "de": "Beginn der Bl\u00fcte", "description_de": "An ersten Bl\u00fctenst\u00e4nden an 3 Orten im Baum sind die Staubbeutel reif und st\u00e4uben", "group_id": "WT50", "seq": 5}, "BLE": {"comments": ["103", "105"], "de": "Ende der Bl\u00fcte", "description_de": "95% der Bl\u00fctenst\u00e4nde sind verbl\u00fcht oder schon abgefallen", "group_id": "WT50", "seq": 7}, "FRB": {"comments": ["106", "108", "109"], "de": "Beginn der Fruchtreife", "description_de": "3 Zapfen sind arttypisch reif und erste Fr\u00fcchte sind abgefallen", "group_id": "WT60", "seq": 8}, "KNS": {"comments": [], "de": "Beginn der Knospung", "description_de": "Kleine gr\u00fcne Spitzchen sind ersichtlich an drei Orten im Baum", "group_id": "WT10", "seq": 2}, "KNV": {"comments": [], "de": "Vor der Knospung", "description_de": "Knospung steht kurz bevor", "group_id": "WT10", "seq": 1}}, "sources": ["globe", "wld"]}, "WZ": {"de": "Wiesenl\u00f6wenzahn", "groups": {"2": {"color": "#e8d439;", "de": "Bl\u00fcte", "seq": 2}}, "phenophases": {"BLA": {"de": "Allgemeine Bl\u00fcte", "description_de": "50% der Bl\u00fcten offen oder schon verbl\u00fcht", "group_id": "2", "seq": 3}}, "sources": ["meteoswiss"]}}, "watering": {"0": {"de": "nicht bew\u00e4ssert", "seq": 0}, "1": {"de": "bew\u00e4ssert", "seq": 1}}}